保單借款 2%低利方案來了
2023-02-09
https://udn.com/news/story/7239/6959421?from=udn-catelistnews_ch2
為了讓保戶可善加利用調度資金，壽險業年後搶攻保單借款商機，推出限時線上優利方案最低2%，新壽昨（8）日推出最新「金兔年貸」台幣保單借款專案，1年期優惠借款利率；台新人壽亦針對傳統台、外幣保單，給予主約預定利率、宣告利率+1.5%、上限5.9%的借款利率。 新光人壽表示，繼年初提供經濟弱勢保戶「保單借款紓困專案」，再度看見一般保戶彈性資金運用需求，自2月1日至3月10日止，針對收費管道為非派員的台幣保單，提供1年期優惠借款利率，線上、線下優惠利率分別為2.0%與3.0%。 新壽主管指出，對於有資金需求的保戶而言，保單借款手續簡便、撥款快速、毋須徵信、免擔保人、免開辦費等優點，專案固定期間的優惠利率，更可節省可觀的利息支出，新壽提供會員專區線上借款最低2.0%的優惠借款利率，在疫情未平息之際，建議民眾可多利用方便快速且全年不打烊的會員專區線上借款服務，在家不出門即可完成，降低接觸風險也享有更優惠的利率。 此外，台新人壽推出傳統台外幣保單，借款利率為主約預定利率、宣告利率+1.5%，上限為5.9%方案；另，投資型台幣保單利率為5.01%、投資型外幣保單利率則為6.01%，兩者皆到今年4月底。 台灣人壽、富邦人壽皆表示，目前保單借款方案僅提供「保單借款紓困優惠方案」，針對身心障礙、低收入戶、經濟困難者等，經濟困難又包含因失業、無薪假、非自願離職、雇主實施減班休息、協商減薪、雇主營收衰退而減少獎金等實質收入減少導致經濟困難。自今年1月至3月底，提供每一保戶（要保人）借款上限新台幣10萬元額度，須依保單價值準備金核算，還款優惠期限三年，優惠利率為年息1.718%。 台灣人壽主管提醒保單借款三點注意事項，包含一、保單借款利息應按期自行繳納，逾期末繳付利息，於遲付超過一年後、經催告而不償還時，逾期利息將併入借款本金中以複利計算；二、保單借款未清償前，若適逢給付各項保險金、解約金或返還保單價值準備金時，將會先行扣除借款本息後餘額再予支付；三、當未清償之借款本息超過保單價值準備金時，保單效力即行停止。 壽險業者也表示，超過固定優惠利率期限，將恢復原訂保單借款利率，民眾進行保單借款前，應先了解壽險公司的申貸辦法，如借款利率、利息計算方式等，一定要詳細閱讀保單借款約定書，保障自身權益。 保單 壽險業 新台幣